有種臭叫「壓力臭」 研究：人一緊張身體會飄臭

有些人在流汗時會產生汗臭味，日本一項研究還發現，人類在感到壓力、緊張時，皮膚會發出一種「壓力臭」，味道接近青蔥或洋蔥。

綜合報導指出，日本化妝品公司資生堂昨天（3日）發表一項研究，指出當人感到壓力、緊張時，皮膚會發出一種「壓力臭」。研究找來40名女性受試者，讓她們與初次見面的人進行約20分鐘的訪問，之後再採集她們皮膚發出的氣體，並交給氣味鑑定師聞味道，結果發現有一種類似硫化物的特殊氣味。

研究團隊事後將氣體成分拿給儀器分析，鎖定了氣味源於二甲基三硫醚與烯丙硫醇，這2種硫化物常見於洋蔥、青蔥等食物中。現在資生堂已研發出可以掩蓋這些成分、讓味道不易被察覺的技術，並計畫在未來推出可以抑制「壓力臭」的產品。

好想聞

話唔定有d動物係聞到呢種氣味
例如d狗聞到呢種味就會追住你黎咬

現在資生堂已研發出可以掩蓋這些成分、讓味道不易被察覺的技術，並計畫在未來推出可以抑制「壓力臭」的產品。

篇文係資生堂寫既

唔撚怪得樓下間band1中學班學生個撚個都有陣體臭味
我以前間中學精英班又硬係有陣臭味係班房

根本係班中學生青春期臭

痾d屎都臭d

你男校唔臭就奇啦

氣味鑑定師

你講起又醒起陣臭係d女身上最濃 明明其他班都冇味

女個隻味係縮味

夏天冷衫，件校服又唔洗

日日返工o係路上都覺得d 人好臭...

我諗係你唔好彩, 比班豬閪圍